# Amazon Bedrock よくある質問（FAQ）

本ドキュメントは、Amazon Bedrockに関するよくある質問と回答の要約を提供します。

**詳細については公式FAQページをご参照ください**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/

---

## 全般

### Q: Amazon Bedrock とは何ですか?

**A:** 生成AIアプリケーション構築のためのフルマネージドサービスです。業界をリードする基盤モデル（Foundation Models）を提供し、セキュリティとプライバシーを重視して設計されています。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#General

---

### Q: Amazon Bedrock のコストはどれくらいですか?

**A:** 最新の料金情報は公式の Amazon Bedrock 料金ページを参照することを推奨します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/pricing/

---

### Q: 最も一般的な Amazon Bedrock のユースケースは何ですか?

**A:** 主なユースケースは以下の通りです:
- オリジナルコンテンツ作成
- データからの情報検索と合成
- 画像生成
- 商品レコメンデーション
- テキストコンテンツ要約

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#General

---

### Q: Amazon Bedrock のプレイグラウンドとは何ですか?

**A:** さまざまな基盤モデルを試すことができる対話型チャットインターフェースです。プロンプトを入力し、テキストや画像を生成することができます。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#General

---

### Q: Amazon Bedrock の使用を開始するにはどうすればよいですか?

**A:** AWS マネジメントコンソールで Bedrock にアクセスし、プレイグラウンドでモデルを試すことができます。追加のトレーニングコースやユーザーガイドも利用可能です。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/getting-started/

---

## エージェント

### Q: Amazon Bedrock のエージェントとは何ですか?

**A:** 生成AIベースのアプリケーションを簡単に作成できるフルマネージド機能です。複雑なタスクを実行し、独自のナレッジソースに基づいて最新の回答を提供できます。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Agents

---

### Q: 基盤モデルを会社のデータソースに接続する方法は?

**A:** Amazon Bedrock のエージェントを使用して、基盤モデルを会社のデータソースに安全に接続できます。ナレッジベースを通じて、モデルにより関連性の高い正確な応答を生成可能です。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/agents/

---

### Q: Amazon Bedrock のエージェントはどのように開発者の生産性向上に役立ちますか?

**A:** カスタムコードを記述せずに、モニタリング、暗号化、アクセス許可管理などをサポートします。タスクの迅速なエンジニアリングとオーケストレーションを自動化します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Agents

---

## セキュリティとプライバシー

### Q: Amazon Bedrock で処理されたコンテンツは外部に移動しますか?

**A:** すべてのカスタマーコンテンツは暗号化され、Amazon Bedrock を使用している AWS リージョンから移動することなく保管されます。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Security_and_Privacy

---

### Q: ユーザー入力とモデル出力はサードパーティと共有されますか?

**A:** いいえ。ユーザーの入力とモデル出力は、どのモデルプロバイダーとも共有されません。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Security_and_Privacy

---

### Q: Amazon Bedrock はどのセキュリティおよびコンプライアンス標準をサポートしていますか?

**A:** SOC、ISO、HIPAA 適格です。GDPR に準拠しています。また、CSA セキュリティトラストアシュアランスアンドリスク (STAR) レベル2の認定を受けています。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Security_and_Privacy

---

## SDK

### Q: Amazon Bedrock ではどのような SDK がサポートされていますか?

**A:** iOS、Android SDK、Java、JavaScript、Python、CLI、.NET、Ruby、PHP、Go、C++ をサポートしています。テキストと音声入力の両方に対応しています。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#SDK

---

### Q: ストリーミング機能をサポートしているのはどの SDK ですか?

**A:** すべての SDK でストリーミングがサポートされています。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#SDK

---

## 請求とサポート

### Q: Amazon Bedrock のコストはどれくらいですか?

**A:** 最新の料金情報は、Amazon Bedrock の料金ページを参照することを推奨します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/pricing/

---

### Q: Amazon Bedrock ではどのようなサポートが利用できますか?

**A:** AWS サポート契約に応じて、デベロッパー、ビジネス、エンタープライズの各サポートプランが利用可能です。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/premiumsupport/

---

### Q: 入力トークンと出力トークンを追跡する方法を教えてください。

**A:** CloudWatch メトリックスを使用して、入力トークンと出力トークンを追跡できます。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Billing_and_Support

---

## カスタマイズ

### Q: Amazon Bedrock は継続的な事前トレーニングをサポートしていますか?

**A:** Amazon Titan Text Express および Titan モデルの継続的な事前トレーニングをリリースしています。大量のラベルなしデータを使用してモデルを適応可能です。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Customization

---

### Q: 継続的な事前トレーニングを利用するにはどうすればいいですか?

**A:** Amazon Bedrock コンソールの「カスタムモデル」から、継続的な事前トレーニングジョブを作成します。ソースモデル、名前、入力データなどを提供します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Customization

---

### Q: 継続的な事前トレーニングの機能は他の AWS サービスとどのように関連していますか?

**A:** 統合 API の作成を予定しています。Amazon EventBridge、S3、リソースタグ、モデル暗号化などの標準機能を活用可能です。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Customization

---

## Amazon Titan

### Q: Amazon Titan モデルとは何ですか?

**A:** Amazon の 25 年間の AI 経験を組み込んだモデルファミリーです。高性能な画像、マルチモーダル、テキストモデルを提供し、そのまま使用またはカスタマイズ可能です。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/titan/

---

### Q: Titan マルチモーダル基盤モデルを使用する理由は?

**A:** 最先端のテクノロジーに基づき、大量のデータで事前トレーニングされています。少数の例で簡単にカスタマイズ可能で、責任ある AI を念頭に置いた設計となっています。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Amazon_Titan

---

## ナレッジベース / RAG

### Q: Amazon Bedrock のナレッジベースではどのようなデータ形式が受け入れられますか?

**A:** PDFやテキストファイルなど多様な形式をサポートしています。ファイルはAmazon S3にアップロードし、ベクトルデータベースへの取り込みワークフローを処理します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/knowledge-bases/

---

### Q: Amazon Bedrock のナレッジベースはマルチモーダル機能を提供しますか?

**A:** 画像、グラフ、図表を含むデータ処理が可能です。テキストとビジュアルデータを分析し、より正確でコンテキストを踏まえた応答を生成します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Knowledge_Bases

---

### Q: ナレッジベースはマルチターンの会話をサポートしていますか?

**A:** はい、サポートしています。セッションコンテキスト管理が組み込まれており、複数のインタラクションにわたってコンテキストを維持できます。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Knowledge_Bases

---

## モデル評価

### Q: Amazon Bedrock でのモデル評価とは何ですか?

**A:** ユースケースに最適な基盤モデルを評価・比較できる機能です。自動評価と人間による評価が可能で、精度や主観的指標を測定できます。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Model_Evaluation

---

### Q: 基盤モデルはどのような指標で評価できますか?

**A:** 自動評価では精度、堅牢性、毒性などを評価します。人間による評価では、親しみやすさ、スタイル、ブランドとの整合性を評価します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Model_Evaluation

---

## 責任ある AI

### Q: Amazon Bedrock のガードレールとは何ですか?

**A:** 生成AIアプリケーションを保護するポリシーを定義できる機能です。有害なコンテンツのフィルタリング、機密情報の保護、ハルシネーション検出などを支援します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/guardrails/

---

### Q: ガードレールはどのようなモダリティをサポートしていますか?

**A:** テキストと画像の両方のコンテンツをサポートしており、安全な生成AIアプリケーションの構築を可能にします。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Responsible_AI

---

## Marketplace

### Q: Amazon Bedrock Marketplaceとは何ですか?

**A:** 100以上の多様なモデルを提供するプラットフォームです。カスタマイズされたモデルに迅速にアクセスし、デプロイできます。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Marketplace

---

### Q: Marketplaceをいつ使用すべきですか?

**A:** 生成AI業界の急速な革新に対応し、カスタマイズされた最新モデルを迅速に活用したい場合に推奨します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Marketplace

---

## データオートメーション

### Q: Bedrock のデータオートメーションとは何ですか?

**A:** 生成AIアプリケーションの開発を効率化し、ドキュメント、画像、音声、動画のワークフローを自動化する機能です。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Data_Automation

---

### Q: データオートメーションを使用すべき理由は?

**A:** 非構造化企業データを簡単に変換し、モデル管理やプロンプトエンジニアリングの複雑さを軽減します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Data_Automation

---

## SageMaker Unified Studio での Amazon Bedrock

### Q: SageMaker Unified Studioでの Amazon Bedrockとは?

**A:** 基盤モデルを用いて生成AIアプリケーションを迅速に構築・反復できる環境です。直感的なインターフェースで効率的な開発を支援します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Amazon_Bedrock_in_SageMaker_Unified_Studio

---

### Q: SageMaker Unified Studioを使用するメリットは?

**A:** エンタープライズチームに統制された環境を提供し、モデル実験、アプリケーション開発、コラボレーションを支援します。

**詳細**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/#Amazon_Bedrock_in_SageMaker_Unified_Studio

---

## 関連リンク

- **Amazon Bedrock 公式サイト**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/
- **Amazon Bedrock ドキュメント**: https://docs.aws.amazon.com/bedrock/
- **Amazon Bedrock 料金**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/pricing/
- **Amazon Bedrock 開発者ガイド**: https://docs.aws.amazon.com/bedrock/latest/userguide/
- **AWS 生成AI関連リソース**: https://aws.amazon.com/jp/generative-ai/

---

**最終更新**: 2024年10月
**出典**: https://aws.amazon.com/jp/bedrock/faqs/
